【中國又拎第一】2019年監禁記者人數 中國超越土耳其 全球最多

2019年中國監禁記者人數全球最多

上個月，土耳其記者在該國南部的一個軍事觀察哨所進行報導。當時俄羅斯和土耳其部隊正在敘利亞境內進行首次聯合巡邏。

一個新聞倡導團體在其年度調查報告中稱，中國今年超越了土耳其，成為全球監禁記者人數最多的國家，部分原因是該國新疆地區遭受到嚴厲的鎮壓，而土耳其肅清了「幾乎所有獨立報導」，這導致許多記者失業、被迫流亡，或被恐嚇而進行自我審查。

保護記者委員會(Committee to Protect Journalists)週三發布的調查還發現，中東地區的維權主義、動盪和抗議使得該地區被監禁的記者人數急劇增加。該組織稱，沙烏地阿拉伯和埃及現在在監禁記者人數排行榜上並列第三。

該組織在宣布調查結果的新聞稿中說，這是連續第四年全球至少有250名記者被監禁。該組織稱，中國國家主席習近平、土耳其總統埃爾多安、沙烏地阿拉伯王儲薩勒曼和埃及總統塞西均「沒有表現出放鬆批判性媒體管制的跡象」。

這是四年來，土耳其首次沒有出現在該榜單的首位。該國被監禁的記者人數從2018年的68人減少到了47人。但是該組織表示，人數的減少「並不意味著土耳其媒體的情況有所改善」。

該組織稱，相反，這一人數的減少反映出埃爾多安成功地「壓制了獨立報導」，其採取的行動包括關閉100多家新聞媒體。該組織稱，如今有數十名記者流亡、失業或過於恐慌，而無法報導令土耳其政府反感的話題。

該組織表示，在習近平「對媒體實行越來越嚴格的管控」之下，中國今年至少有48名記者被監禁，比2018年增加了一人。新疆的鎮壓行動導致「數十名記者」被捕，其中包括一些因多年前的報導而被監禁的人。

該組織稱，在沙烏地阿拉伯，被監禁的新聞工作者人數多年來穩定增長，今年至少有26人被拘捕，這一數字與埃及相同。該組織說，在沙烏地阿拉伯的相關案件中，有18例案件記者遭受的指控尚未被披露。

該組織發現，撒哈拉以南非洲國家厄立特里亞關押了16名記者，其中包括一些近20年來都下落不明的記者。

該組織名單上監禁記者人數最多的幾個國家還包括越南（12名新聞工作者被監禁）、伊朗（11名）、俄羅斯和喀麥隆（各七名）、巴林和亞塞拜然（各六名）、敘利亞（五名）、布隆迪、盧安達和摩洛哥（各四名）。

該組織表示，在得知了一些一年前未知的逮捕、釋放或死亡的消息後，它將其2018年的統計數字從255人修訂為251人。

這一統計數字顯示的是截至12月1日的被監禁者人數，不包括一年內被當局拘押後獲釋的記者。
總部設在紐約的保護記者委員會是新聞自由的主要支持者，自1981年成立以來，其倡導工作已幫助全世界至少80名被監禁的新聞工作者提早獲釋。

本文根據《紐約時報》英文報導編譯。
編譯：紐約時報中文網

[聖誕新歌試唱] 何君奶隻鵝、鄧炳強is coming to town等九首

【和你Read】【國際陣線】聯合國批監警會無實權，促港府成立獨立調查委員會

Marco Rubio 喺Twitter share左篇新聞出黎，
你唔係唔幫手like + retweet呀?

Twitter要人！

自推

與其喺度怨婦mode屌TIME
不如一齊繼續喺國際戰線努力啦！